香港人由細到大都活在社會的鬥爭底下

由幼稚園去到中學，家長都會幫佢哋仔女去搵佢哋覺得心目中的名校就好似喇沙男女拔等等 。佢哋都覺得幫佢哋嘅仔女贏在起跑線，但係咁樣就會成為家長係社會中嘅鬥爭 而我哋作為仔女嘅會成為佢哋犧牲品。

上到大學已經分為八間唔同嘅院校又分埋咩副學士高級文憑等等。去到呢一個階段，已經唔再係家長之間嘅鬥爭而變為個人嘅鬥爭。 去到街可能有人會問你讀咩u，佢話佢讀kong u，但係當你知道佢讀kong u。 你就唔會夠膽同佢講你係讀緊啲垃圾。佢地又會同你講去過邊到exchange，而你連旅行都未去過，你根本同佢地傾閒計都好有困難。

所以， 你去到邊一個階段去到邊一個位，都唔係喺金字塔的頂層的話，只會代表你永遠都輸咗畀人同埋要睇人面色做人。